---
extends: _layouts.answer
section: content
title: යේසුස් වහන්සේ කුරුසියේ ඇණ ගසනු ලැබුවාද?
date: 2024-11-12
description: කුරානයට අනුව ජේසුස් වහන්සේ ඝාතනය කර හෝ කුරුසියේ ඇණ ගසා නැත. අල්ලාහ් විසින්ජේ සුස් වහන්සේ ස්වර්ගයට නැඟිටුවා, ඔහු වෙනුවට තවත් කෙනෙකු කුරුසියේ ඇණ ගසනු ලැබීය.
sources:
- href: https://islamqa.org/hanafi/mathabah/133870/
  title: islamqa.org (Mathabah.org)
- href: https://www.islamweb.net/en/fatwa/85366/
  title: islamweb.net
- href: https://islamqa.info/en/answers/110592
  title: islamqa.info
translator_id: 583845
---

යුදෙව්වන් සහ රෝම අධිරාජ්‍යයා යේසුස් වහන්සේව {{ $page->pbuh() }} ඝාතනය කිරීමට කුමන්ත්‍රණය කළ විට, අල්ලාහ් සෑම දෙයකදීම යේසුස්ට සමානව සිටි මිනිසුන්ගෙන් කෙනෙකුව පත් කළේය. ඉතින්, ඔවුන් යේසුස් වගේ පෙනෙන මිනිසාව මරා දැමුවා. ඔවුන් යේසුස්ව මැරුවේ නැහැ. ජේසුස් වහන්සේ {{ $page->pbuh() }} ජීවමානව ස්වර්ගයට උත්ථාන කරන ලදී. යුදෙව්වන්ගේ ප්‍රබන්ධය සහ එය ප්‍රතික්ෂේප කිරීම සම්බන්ධයෙන් අල්ලාහ්ගේ වදන් එයට සාක්ෂියකි.

{{ $page->verse('4:157-158') }}

යුදෙව්වන් ඔහුව මරා දමා කුරුසියේ ඇණ ගැසූ බව පැවසූ විට අල්ලාහ් ඔවුන් පැවසූ දේ අසත්‍ය බව ප්‍රකාශ කළ අතර ඔහු ඔහුව තමන් වෙතට ගෙන ගිය බව ප්‍රකාශ කළේය. එය අල්ලාහ්ගෙන් ජේසුස් (ඊසා) වෙත දයාව {{ $page->pbuh() }} වූ අතර, ඔහුට ගෞරවයක් විය, එවිට ඔහු ඔහුගේ සංඥා වලින් එකක් වනු ඇත, අල්ලාහ් ඔහුගේ පණිවිඩකරුවන්ගෙන් ඔහු කැමති ඕනෑම කෙනෙකුට ලබා දෙන ගෞරවයකි.

“නමුත් අල්ලාහ් ඔහුව (ඔහුගේ ශරීරයෙන් හා ආත්මයෙන්) තමන් වෙතට ඔසවා තැබුවේය” යන වදන්වල අරුත නම්, යුදෙව්වන්ගේ ප්‍රකාශය ප්‍රතික්ෂේප කිරීම සඳහා අල්ලාහ්, ඔහු මහිමයට පත් වේවා, යේසුස් වහන්සේ ශරීරය සහ ආත්මය ලබා ගත් බවයි. ඔවුන් ඔහුව කුරුසියේ ඇණ ගසා මරා දැමුවේය. එපමණක් නොව, උන් වහන්සේ ඔහුගේ ආත්මය පමණක් ගත්තේ නම්, එය ඔහුව මරා දමා කුරුසියේ ඇණ ගැසූ බවට වූ ප්‍රකාශය බැහැර නොකරනු ඇත, මන්ද ආත්මය ගැනීම පමණක් ඔවුන්ගේ ප්‍රකාශය ප්‍රතික්ෂේප කිරීමක් නොවනු ඇත. එසේම යේසුස්ගේ නම {{ $page->pbuh() }}, යථාර්ථයේ දී, ආත්මය සහ ශරීරය යන දෙකෙහිම ඔහු වෙත යොමු කරයි; එම බලපෑමට ඇඟවීමක් නොමැති නම්, එයින් එකක් පමණක් සඳහන් කළ නොහැක. තවද, ඔහුගේ ආත්මය සහ ශරීරය යන දෙකම එකට ගැනීම අල්ලාහ්ගේ පරිපූර්ණ බලය සහ ප්‍රඥාව පෙන්නුම් කරන අතර, ඔහු උසස් කරනු ලැබේවා, අවසානයේ පවසන දෙයට අනුව, ඔහුගේ දූතයන් අතරින් ඔහු කැමති ඕනෑම කෙනෙකුට ඔහුගේ ගෞරවය සහ සහයෝගය පෙන්නුම් කරයි. “තවද අල්ලාහ් සර්ව බලධාරී, සර්ව ප්‍රඥාවන්තය” යන වැකියේ.
